佔旺清場後 梁振英號召「鳩嗚」

佔旺清場後 梁振英號召「鳩嗚」

頭條

【話你知】
雨傘運動旺角佔領區於2014年11月26日由警方清場(圖)，時任特首梁振英當時接受訪問時表示，希望社會盡快回復秩序，交通回復正常；又呼籲市民在清場後，多去曾被佔領的地區消費，為商戶打氣。結果大批支持傘運的市民響應其呼籲晚上到旺角「購物」，並以普通話諧音「鳩嗚」作諷刺，在街頭一面「逛街」一面高呼「我要鳩嗚（購物）」，鳩嗚團隨之誕生。

ADVERTISING

高𥧌期數百人聚集

鳩嗚團自形成後，幾乎每日都有人聚集，示威人數時多時少，高峰時期鳩嗚團多達數百人，他們會在旺角附近四圍行，又會聚集在西洋菜街集體欣賞戲院門口的大電視，警方初時高度戒備，防止有人再佔領旺角。

之後有數次較大型鳩嗚行動，曾有人快閃在馬路上設路障，警方亦即時行動將之清除，亦曾有數百市民深宵在旺角街頭未肯散去，步行至尖沙嘴又折返；至2014年12月平安夜，大批市民凌晨在西洋菜南街及彌敦道一帶，表達要求真普選聖誕願望，警方稱這是非法集會拘捕10多人。而今年月初，6名鳩嗚團成員參選人大，但最終被DQ。

■記者嚴敏慧

相關新聞
政府一般不追討已發放退休金
頭條 3小時前

判刑前仍可向高院申保釋
頭條 3小時前

朱候判期間常與一女子及男童外出上庭前獨吃「黯然豬扒飯」
頭條 3小時前

警察執勤期間襲擊案例
頭條 3小時前

自辯稱「鞭打點到即止」
頭條 3小時前

事主：警隊當晚所作所為係錯
頭條 3小時前

聞會否向鄭道歉 親友庭內叫：打X佢
頭條 3小時前

前線警員：裁決對執法有心理陰影
頭條 3小時前

投訴警察課不合作 將朱暴行歸咎佔領運動 監警首暗票表決 促成起訴
頭條 3小時前

旺角鳩嗚團擬搞飯局慶祝
頭條 3小時前

朱經緯案事件簿
頭條 3小時前

【蘋果照相機】真警察故事之朱經緯
頭條 3小時前

朱經緯罪成 獄中度聖誕生日
頭條 3小時前